決定勇敢承擔責任 賴清德領表登記民進黨台灣總統初選

決定勇敢承擔責任 賴清德領表登記民進黨總統初選

2019-03-18

〔即時新聞／綜合報導〕民進黨今天展開總統大選黨內初選登記，據了解，前行政院長賴清德決定勇敢承擔責任，並向媒體透露，今天上午11點半在長老教會長老、長榮中學校長王昭卿陪同下，前往黨中央領表登記。

民進黨本週啟動總統初選作業，今（18日）起至週五（22日）開放領表、登記。賴清德昨被問下一步動向時回應，在立委輔選過程中傾聽到基層民眾聲音，會進一步思考，今天隨即就傳出將勇於承擔，領表登記投入黨內初選。

至於已表態競選連任的蔡英文總統預計本週完成登記後，將在21日啟程出訪南太友邦拚外交。

兩組以上參加初選 4/10進行初選民調

民進黨規劃，總統初選22日截止登記後，4月4日至9日間舉辦政見發表會；若有兩組人馬以上參加初選，4月10日即進行初選民調；4月17日中執會公告總統初選候選人提名名單。
<自由時報>

支持賴神屌打小英

自相殘殺

民進黨就算english要競逐連任都有初選
國民黨如果仲夠膽徵召一定有人唔復

英姐會唔會成為第一個連任唔到既台灣總統

賴清德民調贏硬蔡英文

呢D叫君子之爭呀ching

據三立新聞網報道，賴清德讚揚國民黨籍高雄市長韓國瑜，指他是「百年難得一見的政治奇才」，並直言期待和韓在2020年進行一場君子之爭，「贏的人帶領台灣往前走」

串佢定咩

賴主張訂立新憲法 維護台灣主權

國民黨係咪派王金平，呢條友好似細細個就聽佢霸左立法院長做左好耐

三腳督對決 綠民調：賴清德出馬勝朱韓 柯文哲排第三

2019年03月18日 12:25 工商 崔慈悌
賴清德宣布參與2020總統黨內初選，新台灣國策智庫今天公布最新民調，如果柯文哲不出馬，國民黨以朱立倫和韓國瑜最強，賴PK朱，賴以46.6％比44.1％勝出，賴PK韓也以48.6％比44.6％獲勝，即使「三腳督」，國民黨無論是派韓還是朱，賴支持度都居冠，柯P則排第三。

新台灣國策智庫今天公布「2020總統大選投票意向」最新民調，如果柯文哲不出馬參選2020，民進黨派出賴清德，在國民黨派出吳敦義情況下，賴清德以64.8％支持度大勝吳敦義的22.7％。

如果國民黨派出朱立倫，賴清德可獲46.6％的支持度，仍舊勝過朱立倫的44.1％；即使國 民黨派出「最強候選人」韓國瑜出馬，賴也以48.6％的支持度，勝過韓國瑜的44.6％；國民黨若派出王金平，賴以49.6％贏過王金平的36.7％。

如果柯文哲決定出馬參選，在三腳督情況下，國民黨派朱立倫出馬，支持度的排名為賴35.1％、朱31.8％、柯27.9％，賴清德仍可勝出，柯則排第三。

國民黨若派韓國瑜出馬，支持度的排名為賴35.3％、韓34.7％、柯24.1％，賴清德仍可勝出，柯也是排第三。新台灣國策智庫執行長陳致中表示，從民調來看，韓國瑜並沒有想像的這麼強。

不過他指出，賴所以能下定決心投入參選，與這次台南選情狀況有關，如果民進黨在該選區「很好選」，賴不一定會出馬，賴應是看到民進黨的困境和艱難，希望透過自己投入參選，要讓民進黨明年總統選舉也能夠像台南選情一樣，在艱難的過程中，到最後也能取得勝選。
(工商 )

李登輝都冇連任

韩国瑜一统中国，取代习近平

立委補選話俾綠知，統獨係救番總統同立委大選既唯一方法。 係麻唔會得番3分1立委
獨派先逼賴清德黎要參加

kmt依家應該會逼韓參加，朱立倫應該無咩勝率

1988年1月13日，時任國民黨主席及中華民國總統的蔣經國逝世，李登輝以副總統身份繼任總統。

點會無，做左唔止10年
不過你要計，老蔣同佢個仔中間好似有一個，唔記得叫咩名

李登輝1990年先正式做總統

其實兩個各有好處 睇大家點揀
小英外交官出身，對外比較強，但對中國立場無賴神咁強硬
賴神本身係內科醫生，將國家當病人咁醫，大家可以睇翻佢以前做市長嘅表現 而且佢多次喺公開場合支持台獨，可見佢唔怕維尼 萬一開火都唔會縮
（利申：支持賴神）

望都望kmt派韓出來選
睇吓台灣選民質素
支那瑜點吹水9up

4個太陽去選都未輪到條魚啦

過到美爸爸嗰關先算
唔好忘記上次kmt換柱

賴清德重申支持特赦阿扁「未來想法不會改變」

2019/03/18

行政院前院長賴清德今天到民進黨中央領表登記參與黨內總統初選，賴清德昨天在謝票行程中再次拋出赦扁議題，未來若當上總統，是否會在任內處理？賴清德說，他從擔任台南市長期間就主張特赦前總統陳水扁，特赦是屬於總統職權，過去自己主張阿扁應該得到特赦，未來不管擔任什麼職位，這個想法不會改變。

賴清德強調，這次陳水扁、高雄市議員陳致中站出來相挺，讓立委當選人郭國文在台南麻豆贏了3千多票，感謝陳水扁傳達基層的聲音，這是基本做人的道理。（呂晏慈／台北報導）

嚴家淦

未必
好多基層係想韓國瑜加張善政